南韓成年人 逾四分之一嚮往當公務員

就業媒合平台Saramin HR調查1,143名成年人的工作偏好，發現高達26.7%的受訪者最嚮往進入公家機關，當中95%表示是因為當公務員較穩定。逾40%受訪者求職會優先考量工作穩定性。

2017年12月29日 上午7:02 [GMT]

（中央社記者姜遠珍首爾29日專電）南韓婚姻媒介公司今天公開一份調查結果顯示，最受單身男女青睞的伴侶職業是公務員和事業單位人員。
南韓聯合新聞通訊社指出，這項調查上個月針對南韓全國25至39歲的1000名未婚男女，進行「2017年理想擇偶標準」問卷調查，獲得前述結果。
調查結果顯示，多數未婚男女希望另一半的職業為公務員或事業單位職員。

未婚女性心目中理想丈夫年薪4900萬韓元（約合新台幣147萬元）、有2.73億韓元財產、任職公務員或事業單位、大學畢業、身高約177公分、比自己年長3-4歲。
未婚男性則希望未來的妻子年收入4200萬韓元、有1.82億韓元財產、任職公務員或事業單位、大學畢業、身高約164公分、比自己小3-4歲。
選擇配偶考慮的選項，35.7%的男性和35.1%的女性回答「性格」最重要。另外男性看重女性的外貌（18.2%）和價值觀（7.6%）；而女性重視男性的經濟能力（17.3%）和家庭環境（9.5%）。
男性計劃結婚的平均年齡為34.9歲，女性為33.7歲。男性認為一定要結婚的受訪者比重為37.6%，高於女性25.1%。整體來看，收入和學歷越高，認為一定要結婚的人越多。1061229

香港成年人 逾四分三嚮往當公務員

呢個真

唔悶？
日日都係做個啲野其實同返普通工差唔多

係十成十都嚮往

要成200萬資產
食泡菜都咁貴

做私人工日日都做唔同ad hoc嘢 重要畀人榨壓到狗都不如咁 都係悶啲好

日日做routine 野先係皇道

唔悶都講得出

岩

排到內部唔對外
日日打機wfc

香港咪差唔多

世界最廢公務員團體

搞咩衰咩又落後

垃圾國家，又極端財閥政治

三星、LG收皮=滅國

越多人想做公務員，即係社會越腐敗

香港應該超過6成.......

大陸比禮金仲貴

大陸應該都係超過6成想做官

做生意都要畀黨委監察

廢話